【港版國安法】王震宇：信心危機已現 最壞情況人踩人走資

【新增影片】美國總統特朗普周五宣佈，撤銷美國對香港特殊待遇。Bricks & Mortar 主席兼總裁的王震宇指，本港資產市場信心危機已經出現。

他坦言，美國對港的新待遇未落實未知「有幾辣」，人大亦未公佈港版國安法的實際條文，較難評估本港資產市場影響。

王震宇指，中國買家來港投資全因本港擁獨特地位，但本港特色消色，中資將沽貨離場，惟較難估計一旦走資潮出現對樓市幅度及深度的影響。他過去曾就本港樓市研究分析，發現2007年首季至2018年尾，內地買家高峰曾掃入約42%一手單位，金額佔比達51%。

他指，由2007年累積至今，內地業主最少累積購入逾4.6萬個物業，最壞情況是內地富豪雞飛狗走，到新加坡或其他西方地區避險，若以未來兩三年或有1.9萬個單位被內地業主放售計算，相當於未來兩年預測年均落成量，加上本地買家亦可能變賣本港資產移民外地，但樓市實際跌幅較難評估。

外資加快投資中國

基金經理黃耀宗表示，特朗普的決定相信對本港市場信心影響較實際影響大。他認為，外資過往投資中國市場時已衡量政治風險，而有別於本港社會，外資着重增長機遇，他相信會加快直接進入中國市場，投資A股及H股的純中國概念股。他認為近期的中美角力對本港企業影響更大。

黃耀宗指，本港作為國際金融中心，未來要思考如何加快改革保留地位，包括推動數碼化；又指，近期未見有明顯走資，相信是正常市場行為，相信未來環球資金部署會「兩邊走」，投資美國市場同時會加大中國等新興市場投資。

連登仔話點拋都有大劣人接
仲有成堆人等上車

剛需

王震宇看淡樓市走勢料將見頂
27.03.2017 10:22
從事物業投資的Bricks & Mortar主席兼總裁王震宇表示，看淡未來樓市走勢，主要因為美國加息步伐加快，會令投資回報減低，認為若美國再加息五十點子，買樓收租的投資者淨回報會被蒸發，加上歐洲多國今年將舉行大選、外圍因素不明朗等均影響樓市發展。

王震宇又指，中資企業來港投地，反映他們看好香港市場，但參考過往經驗，當中資來港投地比例較平時高幾倍，出現「老收」收手、「新手」入貨的情況，就是樓市見頂的警號。

他又相信，行政長官當選人林鄭月娥的樓市政策與今屆政府相近，加上她曾擔任發展局局長，較熟悉樓市政策。他又認為，樓價大升或大跌對特首民望均不利，但認為今屆政府多次「加辣」，林鄭月娥政策彈性較大，假如樓價向下，她亦可以考慮「撇辣」以支撐市場。

呢條友2017已經話見頂